<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">

    <string name="app_name">Cinco Coisas para Salvar uma Vida</string>

    <string name="cpr">RCP (Ressucitação Cardio Pulmonar)</string>
    <string name="consciousChoking">Asfixia Consciente (Manobra de Heimlich)</string>
    <string name="bleeding">Sangramento Externo</string>
    <string name="drowning">Afogamento</string>
    <string name="burns">Queimaduras</string>

    <string name="emergencyNumberTitle">Números de emergência</string>
    <string name="emergencyNumberOne">192</string>
    <string name="emergencyNumberTwo">193</string>

    <string name="title_activity_detail">Cinco Coisas para Salvar uma Vida</string>

    <string name="cprFirstInstruction">
        1. - Coloque a vítima de costas. Certifique-se de que ele ou ela está deitado o mais plano possível.
    </string>

    <string name="cprSecondInstruction">
        2. - Empurre forte, empurre rápido no meio do peito, pelo menos, 2 polegadas (5 centímetros) de profundidade e pelo menos 100 compressões por minuto.
    </string>

    <string name="cprThirdInstruction">
        3. - Incline a cabeça para trás e levante o queixo para cima.\n
        - Tampe o nariz da vítima e em seguida, faça uma vedação completa sobre a boca da pessoa.\n
        - Respire na boca da vítima por cerca de 1 segundo para fazer o tórax elevar-se visivelmente.\n
        - Dê respirações de resgate, uma após a outra.\n\nNota: Se o tórax da vítima não se elevar com respirações de resgate, incline a cabeça para trás novamente e dê outra respiração de resgate.
    </string>

    <string name="cprFourthInstruction">
        4. - Continue os ciclos de RCP. Não pare a RCP, exceto em uma destas situações:\n
        - Você encontra um sinal óbvio da vida, como a respiração.\n
        - Um DEA (Desfibrilador Externo Automático) pronto para usar.\n
        - Outro socorrista treinado ou paramédico assumir.\n
        - Você está exausto demais para continuar.\n
        - A cena torna-se insegura.
    </string>

    <string name="consciousChokingFirstInstruction">
        1. - Dê 5 pancadas nas costas: Dobre a pessoa para frente na cintura e dar 5 golpes nas costas entre as omoplatas com o calcanhar da mão.
    </string>

    <string name="consciousChokingSecondInstruction">
        2. - Dê 5 compressões abdominais (Manobra de Heimlich).\n
        - Coloque um punho com o lado do polegar contra o meio do abdômen da pessoa, logo acima do umbigo.\n
        - Cubra seu punho com a outra mão.\n
        - Dê 5 compressões abdominais rápidas para cima.
    </string>

    <string name="consciousChokingThirdInstruction">
        3. - Continue em conjuntos de 5 pancadas nas costas e 5 compressões abdominais até:\n
        - Objeto é forçado a sair.\n
        - Pessoa pode tossir com força ou respirar.\n
        - Pessoa ficar inconsciente.
    </string>

    <string name="bleedingFirstInstruction">
        1. - Cobrir a ferida com um curativo estéril.
    </string>

    <string name="bleedingSecondInstruction">
        2. - Aplicar pressão direta até o sangramento parar.
    </string>

    <string name="bleedingThirdInstruction">
        3. - Cubra o curativo com gaze. Verifique se há circulação além da lesão (verifique por sensação, cor e calor).
    </string>

    <string name="burnsFirstInstruction">
        1. - Remover da fonte de queimadura.
    </string>

    <string name="burnsSecondInstruction">
        2. - Resfriar a queimadura com água fria corrente pelo menos até que a dor seja aliviada.
    </string>

    <string name="burnsThirdInstruction">
        3. - Cubra folgadamente com gaze esterilizada e cuide para não sofre choques.
    </string>

    <string name="drowningFirstInstruction">
        1. - Leve a pessoa para fora da água, olhar para ver se o peito da pessoa está se movendo e verificar o pulso da pessoa por 10 segundos.
    </string>

    <string name="drowningSecondInstruction">
        2. - Se a pessoa não respirar, comece o RCP (Ressuscitação Cardio Pulmonar), ver item RCP para instruções.
    </string>
</resources>
